
\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}        % possible options include font size ('10pt', '11pt' and '12pt'), paper size ('a4paper', 'letterpaper', 'a5paper', 'legalpaper', 'executivepaper' and 'landscape') and font family ('sans' and 'roman')

% moderncv themes
\moderncvstyle{casual}                             % style options are 'casual' (default), 'classic', 'banking', 'oldstyle' and 'fancy'
\moderncvcolor{blue}                               % color options 'black', 'blue' (default), 'burgundy', 'green', 'grey', 'orange', 'purple' and 'red'
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}         % to set the default font; use '\sfdefault' for the default sans serif font, '\rmdefault' for the default roman one, or any tex font name
%\nopagenumbers{}                                  % uncomment to suppress automatic page numbering for CVs longer than one page

% adjust the page margins
\usepackage[scale=0.75]{geometry}
\setlength{\footskip}{100.00005pt}                 % depending on the amount of information in the footer, you need to change this value. comment this line out and set it to the size given in the warning
%\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm}                % if you want to change the width of the column with the dates
%\setlength{\makecvheadnamewidth}{10cm}            % for the 'classic' style, if you want to force the width allocated to your name and avoid line breaks. be careful though, the length is normally calculated to avoid any overlap with your personal info; use this at your own typographical risks...

% font loading
% for luatex and xetex, do not use inputenc and fontenc
% see https://tex.stackexchange.com/a/496643
\ifxetexorluatex
  \usepackage{fontspec}
  \usepackage{unicode-math}
  \defaultfontfeatures{Ligatures=TeX}
  \setmainfont{Latin Modern Roman}
  \setsansfont{Latin Modern Sans}
  \setmonofont{Latin Modern Mono}
  \setmathfont{Latin Modern Math} 
\else
  \usepackage[utf8]{inputenc}
  \usepackage[T1]{fontenc}
  \usepackage{lmodern}
\fi

% document language
\usepackage[english]{babel}  % FIXME: using spanish breaks moderncv



%%%%===============================================================================================================
% personal data
\name{Kelvin Julinio}{Ramos Villalobos}
%\title{Résumé title}                               % optional, remove / comment the line if not wanted
\born{08 de mayo de 1997}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted
\address{Exequiel Bustillo 9500}{Centro Atómico de Bariloche}{Argentina}% optional, remove / comment the line if not wanted; the "postcode city" and "country" arguments can be omitted or provided empty
\phone[mobile]{+54 9294 478-2139}                   % optional, 
\email{kjramosv8@gmail.com}

%%%%%%%%%%%%%==================  Social ========================
%\social[linkedin]{Kelvin Julinio Ramos Villalobos}                        % optional, 
\social[gitlab]{kelvinrv}                              % 
\social[orcid]{0000-0001-6585-4646}                  % optional, remove / comment the line if not wanted
\social[researchgate]{Kelvin Ramos}                        % 
\social[googlescholar]{googlescholarid}            % optional, remove / comment the line if not wanted

\photo[64pt][0.4pt]{perfil}                       % optional, remove / comment the line if not wanted; '64pt' is the height the picture must be resized to, 0.4pt is the thickness of the frame around it (put it to 0pt for no frame) and 'picture' is the name of the picture file
%\quote{Some quote}                                 % optional, remove / comment the line if not wanted

% bibliography adjustments (only useful if you make citations in your resume, or print a list of publications using BibTeX)
%   to show numerical labels in the bibliography (default is to show no labels)
%\makeatletter\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{\@biblabel{\arabic{enumiv}}}\makeatother
\renewcommand*{\bibliographyitemlabel}{[\arabic{enumiv}]}
%   to redefine the bibliography heading string ("Publications")
%\renewcommand{\refname}{Articles}

% bibliography with mutiple entries
%\usepackage{multibib}
%\newcites{book,misc}{{Books},{Others}}
%----------------------------------------------------------------------------------
%            content
%----------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
%\begin{CJK*}{UTF8}{gbsn}                          % to typeset your resume in Chinese using CJK
%-----       resume       ---------------------------------------------------------
\makecvtitle

\section{Educaci\'on}


\cventry{2021--2022}{Maestr\'ia en Ciencias F\'isicas}{Instituto Balseiro}{San Carlos de Bariloche - Argentina}{\textit{Estudiante de Maestría del último cuatrimestre.}}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty

\cventry{2020--2021}{Licenciatura en F\'isica}{Universidad Nacional de Trujillo}{Trujillo - Perú}{\textit{Licenciado en Física.}}{}  % arguments 3 to 6 can be left empty
%\cventry{year--year}{Degree}{Institution}{City}{\textit{Grade}}{Description}

\cventry{2016--2020}{F\'isica}{Universidad Nacional de Trujillo}{Trujillo - Perú}{\textit{Bachiller en F\'isica.}}{}



\section{Maestr\'ia}

\subsection{Tesis}
\cvitem{título}{\emph{Desarrollo de un detector de fotones basado en resonadores superconductores de alta inductancia cin\'etica.}}
\cvitem{director}{Leandro Tosi \textcolor{blue}{\href{https://www.conicet.gov.ar/new_scp/detalle.php?id=35798&datos_academicos=yes}{(link)} }} 

\cvitem{descripci\'on}{Un detector de fotones de inductancia cinética (KID) consiste en un resonador microondas fabricado con un material superconductor. La absorci\'on de fotones de energ\'ia mayor al doble del gap superconductor genera cuasipart\'iculas que cambian la frecuencia de resonancia mediante el cambio en la inductancia cin\'etica. En este trabajo analizo, diseño y fabrico un KID de 16 pixeles con un material de alta inductancia cin\'etica.}

\subsection{Materias}

\cvlistdoubleitem{S\'olidos I}{Fenomenolog\'ia de la materia condensada I}

\cvlistdoubleitem{F\'isica Mesoscopica, Superconductividad y Circuitos Cu\'anticos}{ Sistemas y Señales I y II}

\cvlistdoubleitem{Fot\'onica en Sistemas de Microondas}{Introducci\'on al lenguaje Python orientado a ingenier\'ias y f\'isica}

\cvlistitem{Electr\'onica Digital}


\section{Licenciatura}

\subsection{Tesis}
\cvitem{título}{\emph{C\'alculo de la anchura de decaimiento de los bosones de Higgs $H_2^{\pm}$  y de calibre $V^{\pm}$ del modelo 331.}}
\cvitem{director}{Antonio Rivasplata \textcolor{blue}{\href{https://dina.concytec.gob.pe/appDirectorioCTI/VerDatosInvestigador.do?id_investigador=1067}{(link)} }} 

\cvitem{descripci\'on}{En este trabajo estudié el Modelo 331 en la versión de leptones pesados y exóticos, nuevos bosones de calibre, Higgs cargados y doblemente cargados. Calculé amplitudes y anchuras de decaimiento de bosones de Higgs y de calibre por medio de diagramas de Feynman.}

\section{Experiencia}
\subsection{Trabajos que hice durante mi maestría}
\cventry{Lugar:}{Sala limpia}{Dispositivos y Sensores}{Instituto Balseiro}{Bariloche}{\newline{}
\begin{itemize}
\item \textbf{Programas}
  \begin{itemize}
  \item Sonnet, Qiskit Metal y Ansys HFSS: 
    \begin{itemize}
    \item Diseño y simulación, con elemento finito, de 16 resonadores microondas de cuarto de longitud de onda con factor de calidad de 30k acoplados a una linea de transmision coplanar.
    \item Diseño de archivos gds para la implementación de máscaras en litografía.
    \end{itemize}
  \item Klayout
  \begin{itemize}
  	\item Edición de archivos en formato gds.
  \end{itemize}
\item Kicad 
   \begin{itemize}
    \item Diseño de placas electrónicas, como un portamuestras, para caracterizar resonadores microondas.
   \end{itemize}
\item FPGA 
\begin{itemize}
	\item Diseño de circuitos electrónicos con VHDL.
	\item Diseño de filtros FIR.
\end{itemize}
  \end{itemize}
\item \textbf{Experimental}
\begin{itemize}
\item Sputtering
\begin{itemize}
	\item Uso de bombas de vacío.
	\item Crecimiento de films superconductores en camaras de alto vacío.
\end{itemize}
\item Litografía
\begin{itemize}
	\item Limpieza de muestras de silicio con azetona, isopropanol y ultrasonido.
	\item Sputtering de Al y Ag sobre chips de silicio.   
	\item Deposición de resina sobre chips Al/Si y Ag/Si con un Spin Coating.
	\item Soft Bake controlado a 95ºC.
	\item Exposición a radiación UV o luz laser y revelado. 
\end{itemize}
\item Etching
\begin{itemize}
	\item Preparación de dosis de ácido para el comido químico y físico controlado de Al y Ag protegidos por resina.
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{itemize}}




\section{Idiomas}
\cvitemwithcomment{Ingl\'es}{Intermedio}{ \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/INGLES/RAMOS_VILLALOBOS_KELVIN_JULINIO-INGLES_INTERMEDIO_CONCLUIDO.pdf}{(link) }} }
\cvitemwithcomment{Portugu\'es}{B\'asico}{}


\section{Lenguajes de Programación y herramientas computacionales}
\cvitem{Python}{Programación orientada a objetos, Análisis y procesamiento de datos, Animaciones, etc.}

\cvitem{Matlab}{Diseño de Filtros analógicos y digitales y Compensadores por adelanto y atraso de fase.}

\cvitem{Fortran}{Definición de variables y programación para determinar las contribuciones más importantes a la anchura de decaimiento total de una partícula.}

\cvitem{Wolfram Mathematica}{Cálculo de amplitudes y sección eficaz con FeynCalc.}

\cvitem{Qiskit}{Manejo de librerias para el diseño e implementación de compuertas cuánticas usando qubits para codificar, procesar y leer.}

\cvitem{Linux y Windows}{}


\section{Publicaciones}


\cvitem{2022}{C. A. Morgan Cruz, G. H. Ramírez Ulloa, A. I. Rivasplata Mendoza, K. J. Ramos Villalobos, J.F. Rabanal Muñoz, R J. Gil Ramírez and J. E. Cieza Montalvo (2022). Initial State Radiation and Beamstrahlung in the production of a resonance of mass $m_{z^{\prime}}$ in 3-3-1 model. Revista Mexicana de Física.     
	\textcolor{blue}{(aceptado y en edición)}}

\cvitem{2022}{Ramos, K. J.  (2022). C\'alculo de la anchura de decaimiento de los bosones de Higgs $H_2^{\pm}$ y de calibre $V^{\pm}$ del modelo 331.      
	\textcolor{blue}{\href{https://dspace.unitru.edu.pe/handle/UNITRU/18741}{(link)} } }

\cvitem{2022}{Ramos, K. J. et al. (2022). Decay Width of 3-3-1 Model Charged Higgs and Gauge Bosons. MOMENTO, (64), 16–27. https://doi.org/10.15446/mo.n64.97711
	\textcolor{blue}{\href{https://doi.org/10.15446/mo.n64.97711}{(link) }}}

\cvitem{2021}{Villalobos, K. J. R., and Rengifo, K. W. M. (2021). Anchura de decaimiento del pion (Articulo de revision). Revista Ciencia y Tecnologia, 17(1), 79-85. \textcolor{blue}{\href{10.17268/rev.cyt.2021.01.07}{(link) }}}



\section{Congresos Nacionales e Internacionales}
\subsection{2021} 

\cvitem{}{\textbf{I Escuela de Verano}: Modelación y herramientas para el análisis de datos. Con aplicaciones en epidemiología, bioinformática, biología y ciencias de la tierra.  La Universidad Autónoma de Nuevo Leon. Nuevo León, México. (julio) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/I_ESCUELA_DE_VERANO_ANALISIS_DE_DATOS.jpg}{(link)}}}


\cvitem{}{\textbf{2021 EspinRed SCHOOL ON SPINTRONICS} Spanish Network on Spintronics (MAT2017-90771-REDT),Instituto de Nanociencia y Materiales de Aragón, Universidad de Zaragoza - CSIC. (mayo) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/SCHOOL_SPINTRONICS_CERTIFICATE.pdf}{(link)}}}

\cvitem{}{\textbf{Summer School on High Energy
	Physics}: Elements of field Theory,
	Symmetries, A century of Particle Physics,
	Standard Model, The Higgs-boson Physics,
	and Quantum Chromodynamics.
	Universidade Estadual Paulista, São
	Paulo Research and Analysis Center,
	Instituto de Física Teórica. São Paulo,
	Brasil. (marzo) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/SUMMER_SCHOOL_ON_HIGH_ENERGY_PHYSICS.pdf}{(link)}}}

\cvitem{}{\textbf{Spring College on the Physics of Complex System SMR 3556}
	The Abdus Salam International Center for Theoretical Physics - ICTP, Italy. (febrero)
	 \textcolor{blue}{\href{http://indico.ictp.it/event/9442/material/5/0.pdf}{(link) } }}

\cvitem{}{\textbf{XIV Encontro Acadêmico de
		Modelagem Computacional}
		Programa de Verão 2021 do Laboratório
		Nacional de Computação Científica
		LNCC/MCTI, Petrópolis, RJ. Brasil. (febrero) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Seminarios/XIV_Encontro_acad_de_Modelagem_Computacional_17108.pdf}{(link)}}}

\cvitem{}{\textbf{IV Joint ICTP-Trieste/ICTP-SAIFR  
		School on Cosmology: Challenges for the Standard
		Cosmological Model}
		International Centre for Theoretical Physics
		South American Institute for Fundamental
		Research. Brasil. (enero) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/Cosmology2021_Parte41.pdf}{(link) } }}
	

\cvitem{}{\textbf{III ENCUENTRO CIENTÍFICO
		INTERNACIONAL DE EX ALUMNOS DE
		FÍSICA – UNSAAAC (ENCEFIS 2021)}
	Universidad Nacional de San Antonio de
	Abad del Cusco. (enero). \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/III_ENCUENTRO_encefis_2021.pdf}{(link)}}}

	
         \subsection{2020}

\cvitem{}{\textbf{XXXVII SEMANA DA FÍSICA DO IF-UFG}.
	O Impacto Social da Informação e da
	Tecnologia Quântica. Goiânia-Brasil. (diciembre) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Congresos/XXXVII_SEMANA_DA_FISICA_UFG.pdf}{(link) }} }
         
\cvitem{}{\textbf{II SCHOOL OF HOLOGRAPHY AND
		ENTANGLEMENT ENTROPY}
		Grupo de Física Teórica, Universidad
		Nacional Mayor de San Marcos.
		Lima - Perú. (noviembre) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Congresos/II_SCHOOL_OF_HOLOGRAPHY_AND_ENTANGLEMENT_ENTROPY.pdf}{(link) } }}

\cvitem{}{\textbf{CURSO INTERNACIONAL DE
		CAPACITACIÓN EN ESTIMACIÓN Y
		MONITOREO DE PRECIPITACIÓN POR
		RADAR}
		Instituto de Ciencias de la Naturaleza,
		Territorio y Energías Renovables de la
		Pontificia Universidad Católica del Perú y el
		Instituto Geofísico del Perú.
		Lima - Perú. (octubre) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Congresos/Certificado2020-703-B-0002111-01_CURSO_IGP.pdf}{(link) } }}
	 
\cvitem{}{\textbf{LXIII CONGRESO NACIONAL DE FÍSICA}
	La Sociedad Mexicana de Física. Morelia,
	Michoacán 2020. (marzo) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Congresos/LXIII-CONGRESO_NACIONAL_DE_FISICA.pdf}{(link) } }}	
	


\cvitem{}{\textbf{Introdução à Física do espaço-tempo:
		Relatividade Geral e Especial}
		Minicursos ICTP-SAIFR para estudantes do
		ensino m\'edio 2020. Instituto Sul-
		Americano para Pesquisa Fundamental
		(ICTP-SAIFR), centro vinculado ao IFT-
		UNESP, BRASIL. (julio) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Congresos/relatividadeg_Parte52.pdf}{(link) } } }

\cvitem{}{\textbf{JORNADA ACADEMICA DE FISICOS
		EGRESADOS}
		Universidad Nacional de Trujillo.
		Trujillo – Peru. (enero)}

         \subsection{2019}
         

         

\cvitem{}{\textbf{MODELO EST\'ANDAR DE PART\'ICULAS
		ELEMENTALES}
		Universidad Nacional de Trujillo,
		Departamento de F\'isica.
		Trujillo – Per\'u. (diciembre)}

\cvitem{}{\textbf{XXVIII SIMPOSIO PERUANO DE FISICA
		SOCIEDAD PERUANA DE FISICA, SOPERFI} –
	Trujillo - Perú. (noviembre)}

\cvitem{}{\textbf{AN INTRODUCTION TO QUANTUM FIELD
		THEORY AND THE STANDARD MODEL}
		Universidad Nacional Mayor de San
		Marcos. Lima – Peru. (agosto)}


\cvitem{}{\textbf{XII INTERNATIONAL FAST WORKSHOP ON
		APPLIED AND COMPUTATIONAL MATHEMATICS}
		Escuela de Post Grado, Universidad
		Nacional de Trujillo. Trujillo – Peru. (enero)}

       \subsection{2018}
       
\cvitem{}{\textbf{JORNADA ACAD\'EMICA DE F\'ISICOS
		EGRESADOS}
		Departamento de F\'isica-Universidad
		Nacional de Trujillo.
		Trujillo – Per\'u. (diciembre)}




\section{Seminarios}
            

\cvitem{}{\textbf{Introdução à Programação CUDA}
		Programa de Verão 2021 do Laboratório
		Nacional de Computação Científica
		LNCC/MCTI, Petrópolis, RJ. Brasil.
		(04 horas académicas). \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Seminarios/Introducao_a_Programacao_CUDA-5485.pdf}{(link) } }}




\cvitem{}{\textbf{Seminario Internacional de Ciencia de
		Datos Aplicada 2021}
		Facultad de Ingenieria Estadistica e
		Informatica de la UNA-Puno. From March
		22 to 31th, Puno - Perú
		(24 horas académicas). \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Congresos/SEMINARIO_CIENCIA_DE_DATOS.pdf}{(link) } }}


\cvitem{}{\textbf{Introdução a espaços de Hilbert}: Programa de Verão 2021 do Laboratório
Nacional de Computação Científica LNCC/MCTI, Petrópolis, RJ. Brasil. (04 horas académicas). \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2021/Seminarios/Introducao_a_espacaos_de_Hilbert_8979.pdf}{(link) } }}




\cvitem{}{\textbf{MODELO PADRÃO DAS PART\'ICULAS
		ELEMENTARES}
	Actividade online para professores do
	Ensino Médio. Instituto Sul-Americano para
	Pesquisa Fundamental (ICTP-SAIFR), centro
	vinculado ao IFT-UNESP, BRASIL. (1h y 30 min académicas) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Seminarios/modelopadrao_Parte33.pdf}{(link) } }}

\cvitem{}{\textbf{ASTROFÍSICA RELATIVISTICA: UMA VISÃO
		GERAL SOBRE ESTRELAS DE NÊUTRONS}
	Minicursos ICTP-SAIFR para estudantes do
	ensino m\'edio 2020. Instituto Sul-
	Americano para Pesquisa Fundamental
	(ICTP-SAIFR), centro vinculado ao IFT-
	UNESP, BRASIL. (3h académicas) \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/2020/Seminarios/estrelaneutrons_Parte55.pdf}{(link) } }}



\section{Otros}


\cvitem{}{\textbf{CURSO VIRTUAL: ESPECIALISTA EN CIENCIAS FORENSE Y CRIMINALÍSTICA }: Centro de Formación y Capacitación - CFOCAP en convenio con el Sindicato Único de Trabajadores del Poder Judicial, Perú. \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/OTRAS_ACTIVIDADES/C-GYHBEA.pdf}{(link) } } }

\cvitem{}{Diploma \textbf{HONOR AL MÉRITO }: Por Rendimiento Académico de haber ocupado el PRIMER PUESTO en la promoción 2020. Universidad Nacional de Trujillo, Facultad de Ciencias Físicas y Matemáticas, Perú. \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/DIPLOMAS_Y_MERITOS/DIPLOMA_1_PUESTO.jpeg}{(link) } } }

\cvitem{}{ \textbf{RESOLUCIÓN DE DECANATO No 060-2021/FCFYM-Dec. }: DECANATO, FACULTAD DE CIENCIAS FISICAS Y MATEMATICAS. Universidad Nacional de Trujillo, Perú. \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/DIPLOMAS_Y_MERITOS/R60-2021.pdf}{(link) } } }

\cvitem{}{\textbf{Cartas de Recomendación}: \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/CARTA_DE_RECOMENDACION/carta_de_recomendacion_Kelvin_Ramos.pdf}{(link-1) } } \textcolor{blue}{\href{https://gitlab.com/kelvinrv/cv-kelvin/-/blob/main/documentacion/CARTA_DE_RECOMENDACION/carta_de_recomendacion.pdf}{(link-2) } }}



\nocite{*}
\bibliographystyle{plain}
\bibliography{publications}                        % 'publications' is the name of a BibTeX file

% Publications from a BibTeX file using the multibib package
%\section{Publications}
%\nocitebook{book1,book2}
%\bibliographystylebook{plain}
%\bibliographybook{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file
%\nocitemisc{misc1,misc2,misc3}
%\bibliographystylemisc{plain}
%\bibliographymisc{publications}                   % 'publications' is the name of a BibTeX file

\clearpage
%-----       letter       ---------------------------------------------------------
% recipient data


%\clearpage\end{CJK*}                              % if you are typesetting your resume in Chinese using CJK; the \clearpage is required for fancyhdr to work correctly with CJK, though it kills the page numbering by making \lastpage undefined
\end{document}


%% end of file `template.tex'.

